\chapter{Perfiles persona}\label{anexo}

\section{Virginia}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Nombre y apellidos: } Virginia Gómez
  \item \textbf{Nació en: } Villadiego
  \item \textbf{Reside en: } Burgos
  \item \textbf{Edad: } 18
  \item \textbf{Estado civil: } Soltera
  \item \textbf{Estudia: } Administración y dirección de empresas
  \item \textbf{Rasgos de personalidad: } 
  \begin{itemize}
    \item Divertida
    \item Carismática
    \item No muy independiente
    \item Deportista
  \end{itemize}
  \item \textbf{¿Cuáles son sus entornos?: } 
  \begin{itemize}
    \item Compañeros de clase y de la residencia de estudiantes.
    \item Amigos del pueblo.
    \item Su familia
  \end{itemize}
  \item \textbf{¿Qué influencia su opinión?: } 
  \begin{itemize}
    \item Lo que piensan sus amigos.
    \item Lo que lee en las redes sociales.
  \end{itemize}
  \item \textbf{Le gusta: } 
  \begin{itemize}
    \item Salir con sus amigas.
    \item Ver series.
    \item Ir al gimnasio.
    \item La música.
  \end{itemize}
  \item \textbf{No le gusta: } 
  \begin{itemize}
    \item Estudiar.
    \item Que le digan lo que tiene que hacer.
    \item Madrugar.
  \end{itemize}

\end{itemize}

\section{Carlos}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Nombre y apellidos: } Carlos Martínez
  \item \textbf{Nació en: } Madrid
  \item \textbf{Reside en: } Madrid
  \item \textbf{Edad: } 27
  \item \textbf{Estado civil: } Soltero
  \item \textbf{Trabaja: } Profesor de educación física
  \item \textbf{Rasgos de personalidad: } 
  \begin{itemize}
    \item Serio.
    \item Cumplidor.
    \item Seguro de sí mismo.
    \item Deportista.
    \item Humilde.
  \end{itemize}
  \item \textbf{¿Cuáles son sus entornos?: } 
  \begin{itemize}
    \item Sus amigos del barrio.
    \item Compañeros de trabajo.
    \item Su familia y su pareja.
  \end{itemize}
  \item \textbf{¿Qué influencia su opinión?: } 
  \begin{itemize}
    \item Lo que ve en la tele.
    \item Lo que lee en las redes sociales.
    \item Lo que dice su pareja.
  \end{itemize}
  \item \textbf{Le gusta: } 
  \begin{itemize}
    \item Hacer escalada.
    \item Ver series.
    \item Ir al gimnasio.
    \item Ir a cenar con su pareja.
  \end{itemize}
  \item \textbf{No le gusta: } 
  \begin{itemize}
    \item La política.
    \item La chulería.
    \item El reggaeton.
    \item La navidad.
  \end{itemize}

\end{itemize}