\thispagestyle{empty}

\begin{center}
{\large\bfseries Héroes \\ Geolocalización para ayuda en emergencias }\\
\end{center}
\begin{center}
Alejandro Menor Molinero\\
\end{center}

%\vspace{0.7cm}

\vspace{0.5cm}

\noindent{\textbf{Resumen}\\

La inseguridad en la vía pública, especialmente de las grandes ciudades, es un problema que muchas personas, sobre todo las mujeres, sufren cada día.
En mayor o menos medida nos podemos sentir vulnerables en la calle y nos gustaría estar acompañados. Héroes es una aplicación que permite conectar con personas
cercanas dispuestas a ayudar en muy poco tiempo. \\ \\
Para esto se ha implementado un servicio de geolocalización escalable con \mbox{NodeJS}, utilizando como infraestructura Redis y MongoDB, además de una aplicación
móvil con Flutter. El sistema permite alertar a personas cercanas, permitiéndolas seguir en tiempo real la ubicación de la víctima.
	

\cleardoublepage

\begin{center}
{\large\bfseries Héroes \\ Aid through geolocalization in emergencies}\\
\end{center}
\begin{center}
Alejandro Menor Molinero\\
\end{center}
\vspace{0.5cm}

\noindent{\textbf{Abstract}\\ \\
Insecurity in the streets, specially in big cities, it's a problem that many people, especially women, suffer every day.
We can feel vulnerable outside and we'd rather have company. Héroes is an app that allows us to connect with people nearby willing to help. \\ \\
To make this possible, an escalable geolocalization service has been implemented with NodeJS, using MongoDB and Redis as infraestructure, besides 
a mobile App with Flutter. The system sends an alert to nearby people, enabling them to follow the victim's location in real time.


\cleardoublepage

\thispagestyle{empty}

\noindent\rule[-1ex]{\textwidth}{2pt}\\[4.5ex]

D. \textbf{Juan Julián Merelo Guervós}, profesor del departamento de Arquitectura y Tecnología de Computadores.

\vspace{0.5cm}

\textbf{Informo:}

\vspace{0.5cm}

Que el presente trabajo, titulado \textit{\textbf{Héroes}},
ha sido realizado bajo mi supervisión por \textbf{Alejandro Menor Molinero}, y autorizo la defensa de dicho trabajo ante el tribunal
que corresponda.

\vspace{0.5cm}

Y para que conste, expiden y firman el presente informe en Granada a Julio de 2021.

\vspace{1cm}

\textbf{El/la director(a)/es: }

\vspace{5cm}

\noindent \textbf{Juan Julián Merelo Guervós}





